反送中滿半年 警拘6千人 射各類彈種4萬枚 吃掉200萬個飯盒

自6月9日遊行起算，香港反送中運動迄今已屆半年。港媒報導，警方半年來已拘捕近6千人、超過1/3是學生，比率在開學後明顯成長。另外，警方已發射1萬6千枚催淚彈，各類彈種共4萬枚。

香港星島日報報導，警方半年來已拘捕5979人，其中學生身分2383人，超過總數的1/3；18歲以下則有939人。

報導指出，9月開學前，學生僅占被捕者總數的24.5%；開學後則上升到43.2%，比例有顯著成長。

被捕者中，有1300多人被指參與暴動，519人被檢控；超過2900人被控非法集結，129人被檢控。而至11月18日禁蒙面法被高等法院裁定違憲為止，有682人因此被捕，61人被檢控。整體來看，目前已被檢控者共953人，占被捕者總數的16%。

香港明報報導，警方半年來共發射約1萬6千枚催淚彈，超過1萬枚橡膠子彈，近2千枚布袋彈和1900多枚海綿彈。

香港電台則指出，監警會至今共接獲1784宗涉及警員的投訴，尚未有警員遭停職；消防處則表示，4位消防員和3位救護員被捕並遭停職。

星島日報也報導，半年內共有489位警員受傷，其中7人傷勢嚴重。另外，警員上街鎮暴經常須以便當果腹，半年已吃掉200萬個便當，以每個港幣45元（約新台幣175元）計算，花費近新台幣一億元。

2393相對拉滿左三間中學

一個黑警都無拉過
跟手班大律師出黎屌燒法院
剩係燒門口已經好仁慈

環保組織啞咗？

被拘捕的人士係咪都會被毒打過
要點樣先可以討回公道？

Win or Lose